多區遊行自救 防暴椒噴記者 反指定診所 天水圍拘20人

多區遊行自救 防暴椒噴記者
反指定診所 天水圍拘20人

【本報訊】武漢肺炎在港肆虐，港府徵用多區社區健康中心作為專門接收相關病人的「指定診所」，引起當區居民群起反對，天水圍、大埔、堅尼地城及香港仔昨均有遊行示威活動，其中天水圍有數百人參與，其間有人在天秀輕鐵站縱火破壞，防暴警到場圍捕，並向群眾及記者噴射胡椒噴霧，20多人被捕，至傍晚有人衝出天秀路以雜物堵路。

記者：袁楚雙 胡恩宏

天水圍居民不滿天業路社區健康中心，在無諮詢下被政府徵用作武漢肺炎指定診所，昨日在區內發起遊行，並獲警方發出不反對通知書，多名元朗區議員指，早前收集到1,669個聯署反對在區內設立指定診所，認為診所過於靠近民居和學校，同時批評政府罔顧市民知情權，要求衞生署到區議會交代。

防暴警在輕鐵天秀站附近包抄示威者，逾20人一字排開被捕。何家達攝

【天水圍】昨午數百人在天水圍遊行，反對社區健康中心變肺炎診所。

【天水圍】防暴警向街坊及記者施放胡椒噴霧。

【堅尼地城】市民高呼「反對西環設立肺炎診所」等口號。司徒韋桐攝

天秀輕鐵站遭縱火

相關新聞：病毒可隨人員衣物被帶出實驗室

遊行昨日下午3時開始，數百人參與，眾人高叫「全面封關，落區諮詢，政府唔封關，居民要埋單」，其間輕鐵天秀站拍卡閘機被人縱火，消防員到場撲熄。大會至下午3時50分宣佈遊行已抵達終點，呼籲參與市民離開。

遊行結束不久，天秀站拍卡閘及車站名被人噴黑，防暴警到場舉藍旗指在場人士涉嫌非法集結，並往輕鐵站方向快速推進，有人在輕鐵站放火及扔垃圾桶落路軌，防暴警在附近公園向人群施放胡椒噴霧，多名街坊及記者被射中，十數人被警方圍捕截查，最少五人被捕，警方其後擴大封鎖線至天晴邨範圍，其間指一名大聲說話的女士「挑動巿民情緒」，將她連同20多名在運動場外被截查的年輕人一併帶上警車押走，防暴警至下午5時半才撤走。

傍晚6時半，有人在天水圍天秀路用發泡膠箱、木箱及單車堵路堵路，巴士被堵塞，警方到場搬走路障，天秀路隨即恢復行車，警員返回車上戒備，場面其後回復平靜。

逾百名大埔居民同時反對政府將大埔賽馬會診所選作為武漢肺炎指定診所，昨身穿黑衣在八號花園起步遊行，秩序大致良好。香港仔及堅尼地城亦有人號召反對指定診所選址遊行，各有逾百人參與，警方在場監視，未有進一步驅趕行動，秩序大致良好。

理大隔離生疑偷走

另外，理工大學為內地宿生安排單人房作自我隔離，有網民不滿，號召昨午4時於紅磡理工大學宿舍閘外集會，反對宿舍劃為隔離營，紅磡半島豪庭對出下午已有多架警車戒備，一批黑衣人在場舉標語但沒有任何行動，至近下午5時，警方突要求在場人士散去，並截查現場20多名記者的身份證，又搜查記者行裝，故意刁難，至半小時才予放行。

香港理工大學早前公佈，安排了約120位14日內曾到內地的宿生入住學生宿舍單人房自我隔離，惟昨日有理大宿生稱收到一份校內文件，顯示四名內地生分別原定2月12日、14日、15日及17日完成隔離，但隔離完便自行離開宿舍，他們批評校方現時只依賴宿生填寫表格，自律申報外遊記錄及病徵，制度如同虛設，無法保障其他宿生健康，亦有本地學生擔心宿舍內交叉感染，造成社區感染。

他們指校方一直未透明地公佈隔離詳情，例如1月29日校方曾以電郵通知校內有三個疑似個案，卻沒公佈詳情。校方2月4日公佈120名學生正在宿舍接受隔離，但內部文件顯示有200人正被隔離，數字不相符。

黑狗死全族